<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="create_account">Crear cuenta</string>
    <string name="login">Inicia sesión</string>
    <string name="sign_up">Registrarse</string>
    <string name="cancel">Cancelar</string>

    <string name="name">Nombre</string>
    <string name="age">Años</string>
    <string name="email">Correo electrónico</string>
    <string name="password">Contraseña</string>
    <string name="forgot_password">¿Olvidaste tu contraseña?</string>

    <string name="string_button">Back Button</string>
    <string name="search_button">Botón de búsqueda</string>

    <string name="anatomy">Anatomia</string>
    <string name="anatomy_button">Botón de anatomia</string>
    <string name="procedures">Procedimientos</string>
    <string name="procedures_button">Botón de procedimientos</string>
    <string name="Tools">Herramientas</string>
    <string name="tools_button">Botón de herramientas</string>
    <string name="profile">Perfil</string>
    <string name="profile_button">Botón de perfil</string>
    <string name="notifications">Notificaciones</string>
    <string name="notifications_button">Botón de notificaciones</string>
    <string name="additional_resources">Recursos adicionales</string>
    <string name="additional_resources_button">Botón de recursos adicionales</string>
    <string name="hospital">Hospital</string>
    <string name="hospital_button">Botón de hospital</string>

    <!--Body Parts-->
    <string name="appendix">Apéndice</string>
    <string name="appendix_description">El apéndice es un tubo delgado que se encuentra cercada del punto donde se unen el intestino delgado y el grueso. Su función aún está siendo estudiada pero no es nesesaria para la salud.</string>
    <string name="brain">Cerebro</string>
    <string name="brain_description">El cerebro es el centro de control del cuerpo humano. Controla las actividades y los movimientos del cuerpo. También es el centro del pensamiento, la memoria, y los sentimientos.</string>
    <string name="clavicle">Clavícula</string>
    <string name="clavicle_description">La clavícula es un hueso que conecta el esternón con el hombro. Es uno de los huesos más comunes de romperse.</string>
    <string name="distalRadius">Radio Distal</string>
    <string name="distalRadius_description">El radio distal es la parte final de los huesos del brazo que se conectan a la muñeca. Las fracturas en esta areá son muy comunes.</string>
    <string name="gallbladder">Vesícula Biliar</string>
    <string name="gallbladder_description">La vesícula biliar es un saco que conserva la bilis producida en el higado. El bilis se libera al intestino delgado para ayudar con la digestión.</string>
    <string name="kidneys">Riñones</string>
    <string name="kidneys_description">Los riñones son un par de organos que eliminan los desechos del cuerpo al filtrar la sangre. Los desechos se convierten en orina y se envían a la vejiga.</string>
    <string name="liver">Hígado</string>
    <string name="liver_description">El hígado es un órgano que filtra la sangre que viene del tracto digestivo. Descompone las toxinas de los productos químicos y las drogas. También produce proteinas importantes que el cuerpo nesesita..</string>
    <string name="lungs">Pulmones</string>
    <string name="lungs_description">Los pulmones son dos órganos en el pecho que te ayudan a respirar. Toman el oxígeno y lo esparcen por la sangre.</string>
    <string name="spleen">Bazo</string>
    <string name="spleen_description">El bazo es un órgano cerca del estomago. Recicla glóbulos viejos, conserva los glóbulos blancos, y filtra la sangre.</string>
    <string name="tonsils">Anginas</string>
    <string name="tonsils_description">Las anginas son las dos bolas de tejido en la parte posterior de la garganta. Pueden evitar que las bacterias y los virus entren al cuerpo y crean glóbulos blancos para combatirlos.</string>


    <!--Surgical Tools-->
    <string name="diathermy">Diatermia</string>
    <string name="diathermy_description">La diatermia es una herramienta electroquirúrgica, lo que significa que necesita electricidad para hacer su trabajo. Se puede usar para cortar en partes del cuerpo que te están enfermando, o para detener el sangrado de los vasos sanguineos.</string>
    <string name="forceps">Pinzas</string>
    <string name="forceps_description">Durante la cirugía, las pinsas se usan para sujetar los tejidos del cuerpo, para que los médicos puedan alcanzar la áreas que están enfermando a uno y arreglarlas. Son diseñadas para sujetar los tejidos de una forma segura para que no le haga daño a uno.</string>
    <string name="retractors">Retractores</string>
    <string name="retractors_description">Los retractores se usan para mantener el tejido en su lugar, facilitando a los cirujanos ver y acceder a los lugares en los que necesitan trabajar.</string>
    <string name="suctionTube">Tubo de Absorción</string>
    <string name="suctionTube_description">Los cirujanos utilizan tubos de absorción para eliminar cosas dañinas del cuerpo durante la cirugía, o para retirar cosas que dificultan que los cirujanos vean y hagan su trabajo.</string>
    <string name="sutures">Suturas</string>
    <string name="sutures_description">Las suturas son como un hilo. De la misma manera que el hilo sostiene la ropa, las suturas mantienen unida la piel después de que los médicos hayan reparado lo que lo está enfermando. Algunas suturas hasta se disuelven solas sin tener que quitarlas.</string>


    <!--Surgical Procedures-->
    <string name="why_needed">PORQUÉ LO NECESITAS?</string>
    <string name="appendectomy">Apendectomía</string>
    <string name="appendectomy_description">El apéndice es una pequeña bolsa en el lado inferior derecho de su abdomen que está unido a su intestino grueso.\n \nA veces puede ser obstruido por la mucosidad atrapada en el interior. Esto es peligroso porque puede permitir que malas bacterias crezcan y causen infección e inflamación. Si no se saca, puede reventar y la infección puede extenderse al vientre.\n \nPara evitar esto, se debe realizar una cirugía para sacar el apéndice.</string>
    <string name="cholecystectomy">Colecistectomía</string>
    <string name="cholecystectomy_description">A veces, la vesícula biliar puede formar pequeñas piedras dañinas, conocidas como cálculos biliares, dentro de la vejiga. Esto es peligroso porque los cálculos biliares pueden bloquear la salida de los fluidos digestivos de la vejiga. Esto puede causar mucho dolor e infección si no se tratado. \n\nPara curar esto, se necesita una cirugía para remover la vesícula biliar.</string>
    <string name="choledochalCyst">Quiste de Colédoco</string>
    <string name="choledochalCyst_description">El quiste de colédoco es un problema que ocurre en los tubos que se conectan desde el hígado a la vesícula biliar. Este tubo ayuda a transportar la bilis, que es un líquido que ayuda a descomponer las grasas, desde el hígado hasta la vesícula biliar y el intestino delgado. A veces, este tubo puede agrandarse más de lo normal y causar problemas hepáticos. El quiste puede bloquear el flujo de bilis del hígado al intestino delgado y causar inflamación e infección en los tubos. Si no se realiza una cirugía para remover el quiste, el hígado puede dañarse y no funcionar bien.</string>
    <string name="decortication">Decorticación</string>
    <string name="decortation_description">A veces se puede formar un tejido fibroso, también conocido como pleura, en el pulmón, la pared del pecho, o el diafragma que no es normal. Por lo general, hay un pequeño espacio entre los pulmones y el tórax que contiene una capa delgada de líquido. Es importante que esta área permanezca húmeda y libre para que el pulmón pueda expandirse y desinflarse normalmente cuando respira. Si esta área se bloquea con tejido, se vuelve difícil para el pulmón expandirse y desinflarse normalmente, lo que puede crear problemas respiratorios. Con la ayuda de la cirugía, se puede remover este tejido dañino y se pueden salvar los pulmones.</string>

</resources>