<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="create_account">Crear cuenta</string>
    <string name="login">Inicia sesión</string>
    <string name="sign_up">Registrarse</string>
    <string name="cancel">Cancelar</string>

    <string name="name">Nombre</string>
    <string name="age">Años</string>
    <string name="email">Correo electrónico</string>
    <string name="password">Contraseña</string>
    <string name="forgot_password">¿Olvidaste tu contraseña?</string>
    <string name="guest">Continuar como visitante</string>

    <string name="string_button">Back Button</string>
    <string name="search_button">Botón de búsqueda</string>

    <string name="anatomy">Anatomia</string>
    <string name="anatomy_button">Botón de anatomia</string>
    <string name="procedures">Procedimientos</string>
    <string name="procedures_button">Botón de procedimientos</string>
    <string name="Tools">Herramientas</string>
    <string name="tools_button">Botón de herramientas</string>
    <string name="profile">Perfil</string>
    <string name="profile_button">Botón de perfil</string>
    <string name="notifications">Notificaciones</string>
    <string name="notifications_button">Botón de notificaciones</string>
    <string name="additional_resources">Recursos adicionales</string>
    <string name="additional_resources_button">Botón de recursos adicionales</string>
    <string name="hospital">Hospital</string>
    <string name="hospital_button">Botón de hospital</string>
    <string name="sounds">Sonidos</string>
    <string name="settings">Configuración</string>
    <string name="logout">Salir</string>


    <!--Body Parts-->
    <string name="appendix">Apéndice</string>
    <string name="appendix_description">El apéndice es un tubo delgado que se encuentra cercada del punto donde se unen el intestino delgado y el grueso. Su función aún está siendo estudiada pero no es nesesaria para la salud.</string>
    <string name="brain">Cerebro</string>
    <string name="brain_description">El cerebro es el centro de control del cuerpo humano. Controla las actividades y los movimientos del cuerpo. También es el centro del pensamiento, la memoria, y los sentimientos.</string>
    <string name="clavicle">Clavícula</string>
    <string name="clavicle_description">La clavícula es un hueso que conecta el esternón con el hombro. Es uno de los huesos más comunes de romperse.</string>
    <string name="distalRadius">Radio Distal</string>
    <string name="distalRadius_description">El radio distal es la parte final de los huesos del brazo que se conectan a la muñeca. Las fracturas en esta areá son muy comunes.</string>
    <string name="gallbladder">Vesícula Biliar</string>
    <string name="gallbladder_description">La vesícula biliar es un saco que conserva la bilis producida en el higado. El bilis se libera al intestino delgado para ayudar con la digestión.</string>
    <string name="kidneys">Riñones</string>
    <string name="kidneys_description">Los riñones son un par de organos que eliminan los desechos del cuerpo al filtrar la sangre. Los desechos se convierten en orina y se envían a la vejiga.</string>
    <string name="liver">Hígado</string>
    <string name="liver_description">El hígado es un órgano que filtra la sangre que viene del tracto digestivo. Descompone las toxinas de los productos químicos y las drogas. También produce proteinas importantes que el cuerpo nesesita..</string>
    <string name="lungs">Pulmones</string>
    <string name="lungs_description">Los pulmones son dos órganos en el pecho que te ayudan a respirar. Toman el oxígeno y lo esparcen por la sangre.</string>
    <string name="spleen">Bazo</string>
    <string name="spleen_description">El bazo es un órgano cerca del estomago. Recicla glóbulos viejos, conserva los glóbulos blancos, y filtra la sangre.</string>
    <string name="tonsils">Anginas</string>
    <string name="tonsils_description">Las anginas son las dos bolas de tejido en la parte posterior de la garganta. Pueden evitar que las bacterias y los virus entren al cuerpo y crean glóbulos blancos para combatirlos.</string>





    <!--Surgical Tools-->
    <string name="diathermy">Diatermia</string>
    <string name="diathermy_description">La diatermia es una herramienta electroquirúrgica, lo que significa que necesita electricidad para hacer su trabajo. Usando electricidad produce calor y, en ciertas configuraciones, se puede usar para relajar los músculos.</string>
    <string name="diathermy_use">La diatermia se utiliza en la terapia física y en la cirugía. También puede ser usada para cortar partes de su cuerpo que lo están enfermando o para detener el sangrado de los vasos sanguíneos.</string>
    <string name="forceps">Pinzas</string>
    <string name="forceps_description"></string>Las pinzas son un instrumento metálico con una bisagra, capaz de agarrar y sostener objetos. Son más precisas que los dedos y, a menudo, se usan cuando un médico necesita tener las manos libres para otras funciónes.
    <string name="forceps_use">Durante la cirugía, las pinsas se usan para sujetar los tejidos del cuerpo, para que los médicos puedan alcanzar la áreas que están enfermando a uno y arreglarlas. Son diseñadas para sujetar los tejidos de una forma segura para que no le haga daño a uno.</string>
    <string name="retractors">Retractores</string>
    <string name="retractors_description">Los retractores son una herramienta metálica con una hoja en ángulo. Una vez que el instrumento es colocado en el lugar deseado por el cirujano, mantendrá su posición. Pueden ser retractores de mano o posados en el extremo de un brazo robotizado.</string>
    <string name="retractors_use">Los retractores se usan para mantener el tejido en su lugar, facilitando a los cirujanos ver y acceder a los lugares en los que necesitan trabajar.</string>
    <string name="suctionTube">Tubo de Absorción</string>
    <string name="suctionTube_description">Tubos de absorción son bombas manuales mecánicas o mecanismos eléctricos/alimentados por batería que son conectados a un tubo de plástico con una punta rígida, la punta de succión Yankauer.</string>
    <string name="suctionTube_use">Los cirujanos utilizan tubos de absorción para eliminar cosas dañinas del cuerpo durante la cirugía, o para retirar cosas que dificultan que los cirujanos vean y hagan su trabajo.</string>
    <string name="sutures">Suturas</string>
    <string name="sutures_description">Las suturas son como un hilo. De la misma manera que el hilo sostiene la ropa, las suturas mantienen unida la piel después de que los médicos hayan reparado lo que lo está enfermando a uno. Algunas suturas hasta se disuelven solas sin tener que removerlas.</string>
    <string name="sutures_use">Las suturas generalmente se aplican con una aguja, y la elección de qué suturas usar puede ser compleja. Según el tejido que se está manteniendo unido y las fuerzas aplicadas por la herida, los cirujanos deben elegir suturas de resistencia y elasticidad adecuadas.</string>

    <string name="defibrillators">Desfibriladores</string>
    <string name="defibrillators_description">Desfibriladores son herramientas que probablemente has visto en la televisión, y probablemente fueron usadas incorrectamente en esas representaciones. Son paletas eléctricas que se usan para restaurar el ritmo normal del corazón, no para reiniciar el corazón después de un paro cardíaco, como se muestran usadas muchas veces.</string>
    <string name="defibrillators_use">Es muy improbable que se necesite utilizar esta herramienta en usted, ¡pero es importante saber que está ahí por si acaso! En la ilustración, puede ver a la mujer tratando de evitar el contacto con el hombre que está siendo desfibrilado. Por eso también gritan \"¡Despejen!\" en la tele: para que la corriente eléctrica no vaya a donde no debe ir.</string>
    <string name="anesthesia">Anestesia</string>
    <string name="anesthesia_description">Las máquinas de anestesia usan una provisión medida y constante de gases medicinales para garantizar que su cirugía sea completamente indolora. Estas máquinas avanzadas rastrean todos sus signos vitales para darte la cantidad correcta de gas</string>
    <string name="anesthesia_use">Antes de la cirugía, el médico le colocará una máscara de plástico sobre la nariz y la boca, y luego te pedirá que cuentes hacia atrás desde 10. Probablemente no pasarás del número 7, porque tu cuerpo habrá absorbido los gases a través de tus pulmones, ¡y estarás profundamente, profundamente dormido! ¡Cuando despiertes, la cirugía habrá terminado y estarás mejor!</string>
    <string name="stethoscope">Estetoscopio</string>
    <string name="stethoscope_description">Los estetoscopios son probablemente el dispositivo médico más famoso, visto en muchos dibujos animados y en películas. ¡Estos dispositivos les permiten a los médicos escuchar su corazón, sus pulmones e incluso los sonidos en su estómago! </string>
    <string name="stethoscope_use">Al igual que el esfigmomanómetro (el manguito de presión arterial), estos dispositivos son muy comunes y forman parte de su chequeo regular durante sus visitas al médico, y probablemente también se usarán antes de la cirugía para evitar complicaciones. Aparte del metal frío contra tu piel, ¡no hay nada de qué preocuparse!</string>
    <string name="sphygmomanometer">Esfigmomanómetro</string>
    <string name="sphygmomanometer_description">Si intentar pronunciar esta palabra te intimida, no te preocupes, no estás solo. Este dispositivo mide su presión arterial usando un manguito inflado y mercurio. El resultado será 2 números como: xx/yy. El número izquierdo describe la presión de contracción de su corazón; el derecho, su presión de relajación.</string>
    <string name="sphygmomanometer_use">Este dispositivo es muy común, es probable que lo vea durante cada visita regular al consultorio. Es parte del conjunto de herramientas básico de su médico para mantenerlo saludable. También se usa justo antes de la cirugía para asegurarse de que no habrá complicaciones. Sentirá un apretón en el manguito, una pausa, luego se relajará y listo.</string>
    <string name="penTorch">Linternas de Pluma</string>
    <string name="penTorch_description">Las liternas de pluma, como su nombre lo indica, parecen bolígrafos, pero están equipadas con una linterna potente. Su médico utiliza estos dispositivos para comprobar la respuesta pupilar de sus ojos y también para revisar su nariz y boca, para asegurarse de que está sano.</string>
    <string name="penTorch_use">Junto con el Estetoscopio y el Esfigmomanómetro (el manguito de presión arterial), este dispositivo es uno de los más comunes en el conjunto de herramientas básicas de su médico. Espere verlo durante las visitas regulares al consultorio y los chequeos, y que su médico le pida que siga su dedo con los ojos mientras la luz se asoma a sus pupilas, asegurando la salud de tus ojos.</string>



    <!--Surgical Procedures-->
    <string name="why_needed">PORQUÉ LO NECESITAS?</string>
    <string name="what_happens">WHAT WILL HAPPEN DURING SURGERY?</string>
    <string name="appendectomy">Apendectomía</string>
    <string name="why_appendectomy">El apéndice es una pequeña bolsa en el lado inferior derecho de su abdomen. Está unido a el intestino grueso.\n\n A veces puede ser obstruido por la mucosidad atrapada en el interior. Esto es peligroso porque puede permitir que malas bacterias crezcan y causen infección e inflamación. Si no es sacado, puede reventar y la infección puede extenderse al vientre.\n \nPara evitar esto, se debe realizar una cirugía para remover el apéndice.</string>
    <string name="desc_appendectomy">Te pondrán a dormir. Los médicos harán unas pequeñas incisiónes en el estómago. Encontrarán su apéndice y lo extirparán lentamente. \n\nLuego le cerrarán el estómago con unas pequeñas suturas. Una vez que hayan terminado, te despertarás de tu sueño.</string>
    <string name="cholecystectomy">Colecistectomía</string>
    <string name="why_cholecystectomy">A veces, la vesícula biliar puede formar pequeñas piedras dañinas, conocidas como cálculos biliares, dentro de la vejiga. Esto es peligroso porque los cálculos biliares pueden bloquear la salida de los fluidos digestivos de la vejiga. Esto puede causar mucho dolor e infección si no es tratado. \n\nPara curar esto, se necesita una cirugía para remover la vesícula biliar.</string>
    <string name="desc_cholecystectomy">Te pondrán a dormir. El doctor hará unas pequeñas incisiónes en el estómago. Es posible que el médico coloque una pequeña cámara dentro de su abdomen para buscar su vesícula biliar.\n\n Usando alguna herramienta especial, el médico extraerá la vesícula biliar. Una vez que el doctor haya terminado, te despertarás de tu sueño.</string>
    <string name="choledochalCystRemoval">Extirpación de un Quiste Coledocócico</string>
    <string name="why_choledochalCystRemoval">Un quiste coledocócico es un problema que ocurre en los tubos que conectan el hígado con la vesícula biliar. A veces etse tubo puede agrandarse más de lo normal y causar problemas hepáticos. Esto es malo porque puede dañar o bloquear el flujo de líquidos importantes del hígado al intestino delgado. Esto puede hacer que el tubo se hinche y se infecte.\n\n If surgery is not done to remove the cyst, the liver can get damaged and not work well. Si no se realiza una cirugía para extraer el quiste, el hígado puede dañarse y no funcionar bien.</string>
    <string name="desc_choledochalCystRemoval">Te pondrán a dormir. El doctor hará cortes pequeños cerca de su ombligo. Es posible que coloquen una cámara pequeña adentro para ver sus órganos. \n\n El doctor pondrá un poco de gas en tu vientre para poder ver mejor tus órganos. Luego, usarán algunas herramientas especiales para extraer el quiste del tubo. El médico reconstruirá el tubo utilizando una pequeña sección del intestino.\n\n Now everything will be good and the doctor will close your belly and you will wake up. Ahora todo estará bien y el médico te cerrará el vientre y te despertarás.</string>

    <string name="decortication">Decorticación</string>
    <string name="why_decortation">Sometimes a fibrous tissue, also known as pleura, can form on the lung, chest wall or the diaphragm which is not normal. Usually there is a small space between the lungs and the chest containing a thin layer of fluid. It is important for this area to remain moist and free so that the lung can expand and deflate normally when you breathe. If this area gets blocked with tissue, then it becomes hard for the lung to expand and deflate normally which can create breathing problems. With the help of surgery, this harmful tissue can be removed and the lungs can be saved.</string>
    <string name="desc_decortication">Te pondrán a dormir. The doctor will put a breathing tube inside your throat and connect it to a machine which will help you breathe. Then they will make a few small cuts on your chest. The doctor will look inside your chest and take the air out of your lungs. The doctor will move the lungs to the side and find the affected area. Then they will put a small camera to see the affected area better. Next the doctor will peel off the bad tissue and put air back into your lungs. The doctor will close your chest with stitches and you will wake up.</string>

    <string name="esophagomyotomy">Esophagomyotomy</string>
    <string name="why_esophagomyotomy">This surgical procedure is used to treat achalasia. This problem occurs when the nerves in the esophagus become damaged. This can cause the esophagus to become paralyzed or become larger if not treated by a doctor. If this happens, it will become difficult for the esophagus to squeeze down food when you eat and it will become harder for you to swallow food.</string>
    <string name="desc_esophagomyotomy">Te pondrán a dormir. The doctor will make some small cuts near your upper chest and put some special tools inside. The doctor will cut the LES muscle, which is a muscle at the bottom of your esophagus which connects into the stomach. This muscle gets tights and blocks food from entering your stomach. Once this is cut, the doctor will be all done. They will close your cuts with a few stitches and you will wake up.</string>


    <!-- Hospital Room Pop-ups -->
    <string name="curtain">Cortina</string>
    <string name="curtain_desc">A menudo compartirá un cuarto con otra persona, pero separada por una cortina para mantener la privacidad. Asegúrate de ser respetuoso con tus compañeros de cuarto.</string>
    <string name="electrocardiogram">Electrocardiograma</string>
    <string name="ecg_desc">You may see a monitor displaying an electrocardiogram. Es posible que vea un monitor que muestra un electrocardiograma. Registran las señales eléctricas del corazón. Esto le permite al médico observar la salud de su corazón.</string>
    <string name="single_use_devices">Dispositivos de un solo uso</string>
    <string name="sud_desc">Los dispositivos de un solo uso son aparatos médicos que solo se usan una vez antes de desecharse. Esto es para prevenir la transmisión de gérmenes o enfermedades. Some of these items may include syringes, gloves, masks, and bandages. Algunos de estos artículos pueden incluir jeringas, guantes, máscaras y vendas.</string>
    <string name="hospital_bed">Cama de hospital</string>
    <string name="bed_desc">Las camas de hospital estándar son muy cómodas. Puedes cambiar la altura de la reposacabezas y reposapiés. ¡Algunas también tienen funciones especiales como controlar la tele!</string>
    <string name="otoscope">Otoscopio</string>
    <string name="otoscope_desc">Un otoscopio es un dispositivo que enciende una luz en tu oído. Esto le ayuda al médico a poder ver y verificar el estado de su canal auditivo.</string>
    <string name="opthalmoscope">Oftalmoscopio</string>
    <string name="opthalmoscope_desc">Un oftalmoscopio es un dispositivo para arrojar una sobre el ojo. El médico lo utilizará para verificar la estructura y la salud de su ojo.</string>
    <string name="blood_pressure_monitor">Monitor de Presión Arterial</string>
    <string name="bpm_desc">Un monitor de presión arterial se usa para ver cuánta presión hay en sus arterias. Esto ayuda al médico verificar qué tan saludable está su corazón.</string>


</resources>